---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۱۳
---
# غزل شمارهٔ ۲۱۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گوهرِ مخزنِ اسرار همان است که بود</p></div>
<div class="m2"><p>حُقِّهٔ مِهر بدان مُهر و نشان است که بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عاشقان زُمرهٔ اربابِ امانت باشند</p></div>
<div class="m2"><p>لاجرم چشمِ گهربار همان است که بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از صبا پرس که ما را همه شب تا دمِ صبح</p></div>
<div class="m2"><p>بویِ زلفِ تو همان مونسِ جان است که بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>طالب لعل و گهر نیست وگرنه خورشید</p></div>
<div class="m2"><p>همچنان در عملِ معدن و کان است که بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کشتهٔ غمزهٔ خود را به زیارت دریاب</p></div>
<div class="m2"><p>زانکه بیچاره همان دل‌نگران است که بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>رنگِ خونِ دلِ ما را که نهان می‌داری</p></div>
<div class="m2"><p>همچنان در لبِ لعلِ تو عیان است که بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>زلفِ هندویِ تو گفتم که دگر رَه نزند</p></div>
<div class="m2"><p>سال‌ها رفت و بدان سیرت و سان است که بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>حافظا بازنما قصه خونابهٔ چشم</p></div>
<div class="m2"><p>که بر این چشمه همان آبِ روان است که بود</p></div></div>